DQ 朱凱迪 鄭松泰 26/7 09:30 am 內庭聆訊 區慶祥法官

區慶祥法官
Hon Au J

上午
09:30 am
內庭聆訊(公開)
Chambers Hearing (Open to Public)
雜項案件
HCMP 482/2017
Lo King Yeung
And
Eddie Chu Hoi Dick
法庭指示
For Directions
劉玉娟朱律師事務所
Y.K. Lau & Chu
何謝韋律師事務所
Ho, Tse, Wai & Partners

雜項案件
HCMP 483/2017
Lo King Yeung
And
Cheng Chung Tai
法庭指示
For Directions
劉玉娟朱律師事務所
Y.K. Lau & Chu
無律師代表
In Person

又係佢

點解次次都係區官

鄭松泰無請律師嘅

好似香港無其他法官

又冇兩件

點解會係雜項案件

自辯囉即係

點解全部都係呢個官審？

【DQ風波】挑戰朱凱廸鄭松泰官司與DQ案性質不同 勝算有多大？

繼劉小麗、羅冠聰、姚松炎及梁國雄遭當局司法覆核，喪失立法會議員資格後，兩名民主派新界西議員朱凱廸及熱血公民鄭松泰被市民入禀挑戰資格的官司，亦於下周開庭。究竟兩單官司有何異同之處，兩名民主派議員被DQ的危機又有多大？
本身是資深大律師的公民黨主席梁家傑稱，兩宗案件分別是由市民以及政府入稟，本身已是兩碼子的事，而且關鍵之一在於原告會否申請律政司介入案件，否則六名議員被DQ的案例便不能直接適用於案件中。
朱凱廸、鄭松泰遭市民入稟覆核議員資格。

一名姓羅市民於今年三月委託律師入稟高等法院，指朱凱廸在宣誓就職時叫「民主自決」和「暴政必亡」，以及鄭松泰大叫「抗爭運動」、「全民制憲」等，違反《基本法》及《宣誓及聲明條例》，要求法庭裁定二人應否被禠奪議員資格，以及是否應該頒發禁制令阻止二人以立法會議員身份行事，案件下星期三在高等法院審理。
雖然是次案件與六名議員被取消資格的司法覆核案一樣，是基於去年十月宣誓風波，但今次屬於雜項案件，而不是司法覆核案，加上早前的司法覆核案是由政府入稟，本身是資深大律師的公民黨主席梁家傑直言，是兩碼子的事，屬不同程序。他又指今次案件中，涉及原訟傳票（Originating summon），除非原告人啟動程序後，律政司願意介入案件，成為原訟一方，否則早前的DQ司法覆核案將不可直接適用。
梁家傑指，政府不是原告人時，原告人需要提供理據證明自己如何受到兩名議員影響，要令法官信服他與二人的議員資格有直接關係，否則難以勝訴

即係準備

睇下梁家傑講既野係咪真係咁(雜項同dq兩回事,and政府唔插手就好難勝訴
如果唔係就

本案非以司法覆核方式入稟

本案與早前先後被DQ的6名議員的案件略有不同，過去6名議員的案件，均是由行政長官及律政司提出，另當時政府是以司法覆核及高院雜項兩種方式入稟，而司法覆核是有嚴格規定，須在有關決定作出後的三個月內提出。

但本案的原告於今年三月才入稟，即已超過了司法覆核要求的三個月期限，而是以高院雜項形式入稟，並要求法庭就有關法律作出定斷。

可能全部有關政府決策，司法覆核果類野，全部都會區官審

其實都無得打point啦
只係睇下雜項同jr(suppose要用jr先可以推翻主席判佢地有效個判決)，and政府同市民既分別

定係學柏洋咁用當值律師？

CCTVB膠劇咁款

敗訴訟費邊個比?

D飽佢喇， 就係區法官呢d咁嘅人材， 我哋保護香港核心價， 佢哋就出賣香港核心價值， 仲要活得自在。 是但喇， 與大陸接軌之後， 反正都唔需要呢d法官， 因為大陸大把法官

d人話佢係維護法治喎
因為真係跟法律黎判
如果係咁最後就絕對唔可能dq 朱秦(唔係政府做原訟人，又唔係司法覆核(因為過左3個月）
睇下點

輸家比囉

羅生無搵洛應金清洪

dq鄭蟲怪啦 食屎狗一隻

DQ埋呢2件

食屎狗還食屎狗
dq係唔合理何況今次個市民直頭過左jr限期
用雜項

其實某個情度上又真係無錯
佢係下級法官，必須跟從上級法院判決
上次梁游DQ案高等法院首席法官喺上訴庭已經講明人大釋法有約束力
區官無其他選擇，必須跟人大釋法
所以一句講哂釋法係最仆街

真係跟法律判無得怨，
但佢上次啲判詞幾主觀大家有眼睇，
一句我覺得就係，咁以後上庭唔使搜證啦

因為釋法係甲硬黎所以不倫不類
個官就

今次案件既重點應該係市民唔係政府入稟
同埋jr限期已過 用雜項 其實應該唔可以用番dq案既案例
otherwise無得打了

笑唔出
呢條仆街次次都係同市民作對

無架，上次佢判就係演繹釋法入邊『嚴格而莊重』呢幾個字
呢啲無得唔主觀
其實好難講到佢地4個嚴格而莊重

釋法有追溯力跟本唔合理，我點知今日可以做嘅野原來犯左聽日嘅法

咁玩哂啦

所以咪話要踩到去中嬸法院
根本d釋法咁主觀，完全唔係普通法精神，佢要跟釋法判就一定要咁判

嚟緊呢條友升棺發財做支那政協

同支那講法律真係嘥鳩氣

由二○一三年九月二日起，高等法院原訟法庭法官區慶祥將接替林文瀚法官出任為高等法院憲法及行政訴訟審訊表的專責法官

預料會處理入稟人補交按金和啟動訴訟程序。
今日只係咁

咁仲選黎做乜

今次條友係民建聯成員，唔知區官判決果陣會唔會留意埋原訟人既身份

雜項正常係唔會贏到
你要因為推翻立法會主席既判決就要司法覆核
但都過左3個月限期 unless政府之後出手
否則如果咁都入到真係

原訟人身份係民見聯，咁要

陳浩天有講點解
派CASE 係區先生做既
佢就派哂依D 俾自己做
連陳浩天個單都係自己做埋

咁冇問題啦，驚乜

咁又真係幾搞笑喎，派哂俾自己審

不過佢嘅判決又好似無乜點俾上訴庭質疑

又係區慶祥？

仆街鳥！

咁始終無乜媒體講過呢間案同前幾單既分別
除左01(梁家傑講，我上面po左）

����ӥx�A�ȱ����K�d�n���p���F���s�i�A���p���ڭ�FAQ���v�[�J�ڭ�

即時新聞 | 本地及兩岸

朱凱迪和鄭松泰遭入稟取消議員資格案押後裁決
26.07.2017 10:24
立法會議員朱凱迪和鄭松泰，被保衛香港運動成員羅景楊入稟，尋求就宣誓問題取消兩人議員資格的案件，早上在高等法院展開內庭聆訊。法官區慶祥在庭上多次質疑，入稟一方律師未有在合理時間內啟動法律程序，包括為案件向法庭成功繳交二萬元按金，指宣誓事件發生在去年十月十二日發生，入稟人在半年限期最後階段的三月入稟，三月底交出的保証金支票因為寫錯抬頭而「彈票」，亦無尋求法庭指示，至今遲了四個月都未交保證金。

代表入稟人羅景楊的大律師馬恩國解釋，案件罕見，不瞭解法律程序，並尋求法庭行使酌情權，但法官反駁指，任何遲到的人都可以聲稱案件罕見，並非合理理由。代表朱凱迪一方的律師指，入稟一方未有提供合理理由，要求法庭拒絕入稟人交按金並撤銷案件。聆訊結束，法官押後裁決。

咁得啦
定d黎冇事

即係三月打後嘅入稟會當無效？

俾你贏番次又點
家下分組點票都打破埋

搵著個豬咁蠢嘅死共狗

馬恩國好波

一般黎講係
長州覆核王都用過黎DQ 689
個官都話過左3個月

呢條馬恩國都算廢啦

你唔識點做, 你又接單case?

佢兩個肯定無嘢，今次只係政府擺姿態

屌佢老母

劉玉娟朱律師事務所 instruct 佢？

妖, 反骨仔蟲太真係命大

有料咪DQ
冇料咪留係到做小丑

過左3個月所以咪用雜項
雜項好難告得入
雜項可以半年限期
如果政府唔出手，佢2個應該定啦
依家咁樣真係

呀羅生唔了解就話姐
你係大律師喎大佬

heidi唔會無料過37 老味掛
不過教授

咁當初佔中所有黃絲點衝點打爆立法局大樓玻璃都無罪果陣，大家唔係好開心咩？

即係你橫行都判無罪就係好法官？

高院1個, 上訴庭3個,
加埋都係只係4個人
對共匪有何難度? 你認為咁少人, 共匪會搞唔掂咩?

五毛就收皮啦

如果要拖埋朱凱迪陪葬，咁我寧靜放生條蟲泰

蟲衰極都好過比民賤聯入下話

原來係馬恩國
條友係澳洲比法官屌話佢唔係路
估唔到黎到香港都一樣

馬恩國真係正on9
做大律師打官司要按金都可以話唔知
彈票一般正常人都知要問下睇下點搞啦

乜依家都仲未交保證金
咁都會繼續開審

遲左4個月
點解唔係唔審佢

開張PAYMENT IN COURT票都錯

當然

對比起共狗，蟲泰都會屌下狗官。

我又相信香港高院以上嘅法官未咁仆街嘅

佢地起碼喺法律界有頭有面

唔會好似強國猿咁赤裸裸親共

你真係好笑！
你知唔知強國猿係未做律政司前, 係法律界都有頭有面？

平行時空?

蟲泰on 提問送分比林鄭喎！

入左正苦就無得唔聽話

法庭嗰班唔聽話?

個法官連北京都去過接受訓話啦

我發覺香港人真係天真得可愛

佢地以為共匪講既「三權合作」係講下笑

佢的確都係有頭有面，仲要做過大律師公會主席
但係佢講啲野同梁家傑，余若微，石永泰，譚韻芝果啲差好遠
佢仲要無腰骨，中央同689一壓落黎就屈服

如果佢做到黃仁龍咁頂住就差好遠

澳洲人馬恩國

湯渣比起上面果堆仲有面啦
咪又係奶共

朱凱迪在審訊結束後重申，入稟一方無論在法律或政治上，尋求取消他們兩人資格都不合理。入稟人羅景楊在庭外表示，對案件有信心，指自己退休四、五年，以往做小生意，入稟並無申請法援，「保衛香港運動」沒有財政支持，是以自己錢打官司，敗訴也會繼續上訴。

其實湯渣係咪俾人揸住左個春袋

佢呢幾年嘅變化好難令人唔咁諗

譚韻芝

淚灑雪廠街

但係點解佢政改又投反對票呢？

推

因為果時佢仲係公民黨
佢12同17年政改方案都係反對

又係姓區依個

唔係差佢一票佢唔洗贊成架

正呀

現任立法會議員朱凱迪及鄭松泰，早前被市民羅景楊入稟高院，指宣誓無效，違反《宣誓及聲明條例》 及《基本法》104條及《宣誓及聲明條例》21條。要求法庭裁定有關宣誓是否有效，以及是否應被撤銷議員資格。案件在今天在區慶祥法官席前進行法律指示，原告律師代表馬恩國透露曾經轉律師，按《立法會條例》中的《立法會(選舉呈請)規則》，他在沒有在入稟後五日內交保證金，而原代表錢志庸律師誤解法律程序，現在案件暫緩執行，今向法庭申請重啟案件，法官押後判決。

法官質疑原告沒有合理解釋遲交保證金，馬恩國律師指原告明白立法會條例提及選舉呈請人，須在當選人以立法會議員身分行事的當日起的六個月內向原訟法庭提出法律程序，也如期在今年三月四日入稟。但是按立法會條例第73條沒有特別指明呈請人交保證金的期限。

區官指，難道可以入稟後兩年什麼都不做嗎？這是法律問題，即便原律師誤解程序，也應盡快採取行動補救，但是自三月至七月的四個月以來都沒有向法庭提出申請或解釋。何況現在已經離議員宣誓當日九個月。難道律師可以自稱不諳法律後來到法庭，無視法律程序？若果真遲交保證金，理應一早提出合理解釋。

馬恩國呈上兩張支票，指原告是願意交出保證金的，嘗試存入法庭但被彈票。

區官沒有接受支票呈堂。朱凱迪代表律師譚俊傑認為原告沒有合理理由解釋延誤，根據終院案例指以《立法會條例》第73條或 《立法會條例》的選舉呈請程序，共通之處是挑戰立法會某位議員的當選或留任立法會資格，兩類程序的逼切性相同。故此法官應考慮隨《立法會條例》的選舉呈請程序中的規定，在原告沒有在入稟後五日內交出兩萬元保證金，懇請法官行使權力撤銷本案申請。

譚補充指原告在今年3月4日入稟，5月29日發出更換律師通知書，直到7月19日仍無成功出交保證金。

朱凱廸在庭外表示，希望法庭還他和鄭松泰一個公道，認為申請人的延遲不合理，無理由用拖延方法令一個民選議員陷入不確定的情況。沒有律師代表的鄭松泰指案件未有判決暫不評論。

法庭記者：方嘉欣

－－－－
錢志庸條五毛
仲有轉左馬生做律師個幾兩個月，乜保證金都交左啦下話 仲有乜藉口

>> 而原代表錢志庸律師誤解法律程序，現在案件暫緩執行，今向法庭申請重啟案件，法官押後判決。

原本係錢志庸做代表律師？
呢條友10年前已經出晒名架喎 (出名夠___) , 全上環都知啦！

依家炒左佢, 轉左第二間行做soli？ 笑死我！

錢志庸 + 馬恩國 = 無敵組合！

咁馬又有乜藉口接左手呢個幾月都未交又無解釋

區慶祥

數都計好晒
依家唔洗再DQ都夠撚嬴晒你地

所以先放生

唔知佢地啦！馬恩國狀黎架嘛, 可能佢真係唔撚知soli張票出左事
錢志庸無撚同佢講？ 癲到無同下手soli講都有可能?
錢志庸真係10年前已出晒名, 個朵傳遍上環架喎！

佢依加係老細開律師樓喎

錢志庸10年前已經係自己開律師樓啦
條友係court比官屌既事蹟, 真係上環法律界茶餘飯後既笑料黎

羅早前已透過律師向法庭遞交保證金支票，但因寫錯抬頭而彈票，律師誤以為需由被告一方向法庭申請重開擱置的訴訟，故未有重新繳交保證金。羅其後更換律師並於上周再度交票，然後向法庭申請重開訴訟，今開庭聆訊。

會唔會有被告申請重開

區官呢D簡直屍法界人材啦
最好玩曬佢
我等睇香港攬炒仆街ga

支那成功轉移視線，本身主動釋法已經有問題

錢志庸同馬恩國個牌究竟係點考返黎？

佢地將hearing變成棟篤笑！

本身1984年話移交香港比支那已經有問題
昨日既因, 今日既果

袋鼠大狀

DQ左未？

>>現在案件暫緩執行，今向法庭申請重啟案件，法官押後判決。

等緊宗主國指示

法官未決定受唔受理，不過屌到原告咁樣都受理既話真係痴線

有乜出奇?

一旦受理，9成要做定身後事

港共為左保護共狗蟲泰既利益，一定無事既

一定受理，準備貼定課金Link 去收課金/等破產啦

咁又未必，政府唔干涉既話，呢單係雜項，唔係jr
難以應用dq6案例
前提係大公無私

唔交保證金無合理解釋，法庭規距破壞哂都受理就真係

狗官可以話, 白痴律師既錯誤不應影響當事人權利, 照批佢

但判佢罰堂費, 當事人可以向律師疏忽引致既堂費損失追討

有呢個選項

其實唔洗同蟲泰擔心,佢仲有倒插國旗響立法會可以收佢皮,依家建制夠票,分分鐘佢仲早過梁游正式無議員做

在席3分2
非建制有4個人'突然唔得閒'即刻夠票

咁就真係